<resources>
    <string name="app_name">Transparencia Digital</string>
    <string name="apiMapas">AIzaSyCXbQ2nOh4wc5aCwvY-ROcY_SwUnUuoUYQ</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>



    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="itai">ITAI</string>
    <string name="itai1">Instituto de Transparencia y Acceso a la Información Pública del. Estado de Baja California Sur</string>
    <string name="itai2">Instituto de Transparencia</string>
    <string name="hello_blank_fragment">Te falta disenar esto, sí, lo se, falta la enie.</string>
    <string name="quienessomostexto">El Instituto es un organismo constitucional autónomo, especializado, imparcial y colegiado, con personalidad jurídica y patrimonio propio, el cual gozará de plena autonomía técnica, de gestión, capacidad para decidir sobre el ejercicio de su presupuesto y determinar su organización interna, responsable de garantizar el cumplimiento del derecho a la transparencia, acceso a la información pública y a la protección de datos personales en posesión de los sujetos obligados. El Instituto no se encuentra subordinado a ninguna autoridad. Las resoluciones del Instituto, en materia de clasificación de información y acceso a la información, serán vinculantes, definitivas e inatacables para todos los sujetos obligados.</string>
    <string name="articulo32">Artículo 32° Ley de Transparencia y Acceso a la Información Pública del Estado de Baja California Sur</string>
    <string name="articulo33">Artículo 33° Ley de Transparencia y Acceso a la Información Pública del Estado de Baja California Sur</string>
    <string name="comoseintegra">¿Cómo se integra?</string>
    <string name="comoseintegratexto">El Instituto se integra por:\n\n
        I. El Consejo General, que es el órgano máximo de gobierno;\n
        II. Comisionados;\n
        III. Secretaria Ejecutiva;\n
        IV. Las unidades administrativas que establezca su Reglamento Interior que mínimamente deberán ser: Jurídica, Capacitación y Difusión, Administración, Control Interno, Tecnologías de la Información y las demás que su Reglamento prevea y\n
        V.	Las representaciones del Instituto que de manera justificada apruebe el Consejo General.\n\n
        El Instituto contará además con un Consejo Consultivo, él cual se regirá por las disposiciones de la presente Ley.


    </string>
    <string name="mision">Misión</string>
    <string name="misiontexto">Garantizar el cumplimiento del derecho humano al acceso a la información pública y protección de datos personales en posesión de los sujetos obligados.</string>
    <string name="vision">Visión</string>
    <string name="visiontexto">Ser una institución comprometida con la sociedad Sudcaliforniana, atendiendo en su funcionamiento los principios de certeza, eficacia, imparcialidad, independencia, legalidad, objetividad, transparencia, profesionalismo y máxima publicidad.</string>
    <string name="objetivo">Objetivo</string>
    <string name="objetivotexto">Consolidar en Baja California Sur, la cultura por la transparencia, el ejercicio del derecho al acceso a la información pública, la protección de datos personales y la debida rendición de cuentas.</string>
    <string name="estructuraorganica">Estructura Orgánica</string>
    <string name="estructuraorganicatexto">Artículo 4°.- Para el ejercicio de sus facultades y el despacho de los asuntos que le competen, el Instituto contará con la siguiente estructura:\n\n
        I. Consejo General;\n
        II. Presidencia del Consejo;\n
        III. Comisionados;\n
        IV. Secretaría Ejecutiva;\n
        V. Unidades Administrativas: Administración; Capacitación y Difusión; Jurídica; Tecnologías de la Información.\n\n
        El demás personal técnico y administrativo, que autorice el Consejo General a propuesta del Comisionado Presidente, de acuerdo a la disponibilidad presupuestaria.\n\n

        Artículo 5°.-El Instituto contará con un Órgano Interno de Control, encargado de la supervisión y vigilancia del uso de los recursos públicos asignados para su funcionamiento; así como el debido desempeño del personal y el cumplimiento de los programas establecidos por el Consejo General;\n\n
        Artículo 6°.- El Instituto contará con un Consejo Consultivo, con funciones de consulta y asesoría, en la planeación y promoción de las actividades relacionadas con la transparencia y acceso a la información pública, atendiendo a las disposiciones que establece la Ley.\n
    </string>
    <string name="reglamentointerior">Reglamento Interior del Instituto de Transparencia, Acceso a la Información Pública y Protección de Datos Personales del Estado de Baja California Sur</string>
    <string name="consultarestructuraorganica">Puede consultar la estructura orgánica dando click en el siguiente botón .</string>
    <string name="botonconsultarestructura">Consultar Estructura Orgánica</string>
    <string name="marconormativo">Marco Normativo</string>
    <string name="constitucionpolitica">Constitución Política</string>
    <string name="constitucionpolitica1">Constitución Política de los Estados Unidos Mexicanos. (Última reforma publicada DOF 29-01-2016)</string>
    <string name="constitucionpolitica2">Constitución Política del Estado Libre y Soberano de Baja California Sur. (Última reforma publicada BOGE 31-07-2016)</string>
    <string name="acuerdos">Acuerdos</string>
    <string name="acuerdotexto">Acuerdo mediante el cual el Consejero General del Instittuto de Transparencia, Acceso a la Información Pública y Protección de Datos Personales del Estado de Baja California Sur, aprueba el padrón de Sujetos Obligados en el Estado de Baja California Sur, en términos de la Ley de Transparencia y Acceso a la Información Pública del Estado de Baja California Sur.</string>
    <string name="acuerdos1">Acuerdo Catalogo Sujetos Obligados</string>
    <string name="codigo">Código</string>
    <string name="codigo1">Código de Procedimientos Civiles para el Estado de Baja California Sur. (Última reforma publicada BOGE 20-08-2016)</string>
    <string name="codigo2">Código Fiscal de la Federación (Última reforma publicada 17-06-2016)</string>
    <string name="criterios">Criterios</string>
    <string name="criterios1">Criterios para el cobro en la reproducción o copiado de información pública</string>
    <string name="leyes">Leyes</string>
    <string name="leyes1">Ley de Transparencia y Acceso a la Información Pública del Estado de Baja California Sur. (Ley publicada 26-05-2016)</string>
    <string name="leyes2">Ley de Responsabilidades de los Servidores Públicos del Estado. (Última reforma publicada BOGE 20-12-2015)</string>
    <string name="leyes3">Ley de Justicia Administrativa para El Estado De Baja California Sur. (Última reforma publicada BOGE 66 Ext. 24-12-2008)</string>
    <string name="leyes4">Ley de Remuneraciones de los Servidores Públicos del Estado y los Municipios de Baja California Sur. (Última reforma publicada BOGE 20-03-2011)</string>
    <string name="leyes5">Ley General de Contabilidad Gubernamental. (Última reforma publicada DOF 18-07-2016)</string>
    <string name="leyes6">Ley de Adquisiciones, Arrendamientos y Servicios del Estado de Baja California Sur. (Última reforma publicada BOGE 20-11-2014)</string>
    <string name="leyes7">Ley de Presupuesto y Control Del Gasto Publico Estatal. (Última reforma publicada BOGE 20-11-2014)</string>
    <string name="leyes8">Ley de Ingresos del Estado de Baja Califronia Sur. (Ley publicada BOGE.62 31-12-2014)</string>
    <string name="leyes9">Ley de Desarrollo Institucional del Estado de Baja California Sur. (Última reforma publicada BOE 31-12-2015)</string>
    <string name="leyes10">Ley del Órgano de Fiscalización Superior del Estado de Baja California Sur (Última reforma publicada BOGE 20-12-2015)</string>
    <string name="leyes11">Ley de Derechos y Productos del Estado (Última reforma publicada BOGE 10-04-2016)</string>
    <string name="leyes12">Ley del Seguro Social (Última reforma publicada 12-11-2015)</string>
    <string name="leyes13">Ley Federal del Trabajo (última reforma publicada 12-06-2015)</string>
    <string name="leyes14">Ley General de Transparencia (última reforma publicada  04-05-2015)</string>
    <string name="leyes15">Ley de Transparencia y Acceso a la Información Pública para el Estado de Baja California Sur 2005.(Abrogada Publicada 20-03-2005)</string>
    <string name="leyes16">Ley de Transparencia y Acceso a la Información Pública para el Estado de Baja California Sur 2005.(Abrogada última reforma publicada 30-11-2007)</string>
    <string name="leyes17">Ley de Transparencia y Acceso a la Información Pública para el Estado de Baja California Sur 2010.(Abrogada Publicada 12-03-2010)</string>
    <string name="lineamientos">Lineamientos</string>
    <string name="lineamientos1">Lineamientos generales para la clasificación y desclasificación de la información reservada y confidencial en poder de las entidades gubernamentales y las de interés público a que se refiere la Ley de Transparencia y Acceso a la Información Pública para el Estado de Baja California Sur.(Abrogada)</string>
    <string name="lineamientos2">Lineamientos y políticas generales para el manejo, mantenimiento, seguridad y protección de los datos personales que estén en posesión de las entidades gubernamentales y las de interés público del Estado de Baja California Sur.</string>
    <string name="lineamientos3">Lineamientos generales para la sustanciacion del procedimiento de revision.</string>
    <string name="lineamientos4">Lineamientos de uso de las tecnologías de la información del Instituto de Transparencia y Acceso a la Información Pública del Estado De Baja California Sur.(Abrogada)</string>
    <string name="lineamientos5">Lineamientos técnicos generales para la publicación, homologación y estandarización de la información de las obligaciones establecidas en el título quinto y en la fracción iv del artículo 31 de la ley general de transparencia y acceso a la información pública, que deben de difundir los sujetos obligados en los portales de internet y en la plataforma nacional de transparencia.</string>
    <string name="lineamientos6">Lineamientos generales en materia de clasificación y desclasificación de la información, así como para la elaboración de versiones públicas.</string>
    <string name="lineamientos7">Lineamientos para la organización y conservación de archivos.</string>
    <string name="reglamentos">Reglamentos</string>
    <string name="reglamentos1">Reglamento Interior del Instituto de Transparencia, Acceso a la Información Pública y Protección de Datos Personales del Estado de Baja California Sur.</string>
    <string name="reglamentos2">Reglamento Interior de Trabajo del Instituto de Transparencia y Acceso a la Información Pública del Estado de Baja California Sur. (Sin vigencia)</string>
    <string name="reglamentos3">Reglamento de sesiones del consejo del Instituto de Transparencia y Acceso a la información Pública.(Abrogado)</string>
    <string name="reglamentos4">Reglamento Interior del Instituto de Transparencia y Acceso a la Información Pública del Estado de Baja California Sur.(Abrogado)</string>
    <string name="recomendaciones">Recomendaciones</string>
    <string name="recomendaciones1">Recomendaciones generales para la creación de las unidades de acceso a la información pública de las entidades gubernamentales y de interés público del Estado de Baja California Sur.(Abrogada)</string>
    <string name="normas">Normas</string>
    <string name="normas1">Normas internas para la evaluación del desempeño de los servidores públicos del Instituto de Transparencia y Acceso a la Información Pública del Estado de Baja California Sur.(Abrogada)</string>
    <string name="normas2">Normas internas para la organización, conservación, transferencia y depuración de los archivos del Instituto de Transparencia y Acceso a la Información Pública del Estado de Baja California Sur.(Abrogada)</string>
    <string name="normas3">Normas para el reclutamiento, selección, contratación y capacitación de los servidores publicos del Instituto de Transparencia y Acceso a la Información Pública del Estado de Baja California Sur.(Abrogada)</string>
    <string name="normas4">Normatividad del Contenido y Control de la Cuenta Pública del Estado de Baja California Sur. (Abrogada)</string>
    <string name="manuales">Manuales</string>
    <string name="manuales1">Manual de Organización(Abrogada)</string>
    <string name="manuales2">Manual de Administración de Remuneraciones(Abrogada)</string>
    <string name="tratados">Tratados Internacionales</string>
    <string name="tratados1">Convención Americana sobre derechos humanos (Actual desde 1981)</string>
    <string name="tratados2">Pacto Internacional de Derechos Civiles y Políticos (Actual desde 1981)</string>
    <string name="action_help">Ayuda</string>


    <string-array name="municipios">
        <item>Seleccionar municipio</item>
        <item>Mulegé</item>
        <item>Loreto</item>
        <item>Comondú</item>
        <item>La Paz</item>
        <item>Los Cabos</item>
    </string-array>
    <string-array name="actoqueserecurre">
        <item>La negativa de acceso a determinada información solicitada</item>
        <item>La clasificación de la información solicitada</item>
        <item>La declaración de incompetencia del sujeto obligado</item>
        <item>La entrega de información incompleta, o que no corresponda a la solicitada</item>
        <item>La falta de respuesta a una solicitud de acceso a la información pública dentro de los plazos establecidos en la presente ley para tales efectos</item>
        <item>La entrega de la información solicitada en una modalidad de consulta distinta a la solicitada</item>
        <item>La entrega de la información solicitada en un formato incomprensible y/o no accesible para el solicitante</item>
        <item>La inconformidad con los costos de reproducción de la información; o los tiempos de entrega de la misma</item>
        <item>La negativa a permitir la consulta directa de la información, cuando no exista impedimento alguno para su consulta</item>
        <item>La falta, deficiencia o insuficiencia de fundamentación y/o motivación en la respuesta, cuando ésta no conceda el acceso a la información solicitada</item>
        <item>La falta de trámite a una solicitud de información</item>
        <item>La orientación a un trámite especifico</item>
    </string-array>
    <string-array name="opciones">
        <item>Solicitud de Información</item>
        <item>Recurso de Revisión</item>
        <item>Denuncia por Incumplimiento</item>
    </string-array>





    <string name="missolisitudes">Mis Solicitudes</string>
    <string name="solicituddeinformacion">Solicitud de Información</string>
    <string name="recursoderevision">Recurso de Revisión</string>
    <string name="denunciaporincumplimiento">Denuncia por Incumplimiento</string>
    <string name="sujetosobligados">Sujetos Obligados</string>

    <string name="encuentranos">Encuéntranos</string>
    <string name="misdatos">Mis Datos</string>
    <string name="salir">Salir</string>
    <string name="ayuda1">
        En esta pantalla, usted puede ver un listado de las Solicitudes de acceso a la información que ha realizado, así como también los Recursos de revisión que ha interpuesto sobre alguna de sus Solicitudes de acceso y las Denuncias por imcumplimiento de obligaciones que usted ha realizado.\n\n
        En la parte superior, debajo del titulo de la pantalla actual, se muestra el titulo de la lista que usted estará viendo en pantalla, al presionar, usted puede cambiar la lista desplegada entre Solicitudes de información, Recursos de revisión y Denuncias por incumplimiento.\n\n
        Al cambiar la selección, la lista desplegada se actualizará para mostrar la lista que coincida con la opción seleccionada.\n\n
        Para una mejor visualización de cada elemento, al tocar alguno, se mostrarán los detalles de ese elemento.\n
        Para regresar a la lista de Mis Solicitudes, se debe presionar el botón de Regresar, que se encuentra en la parte inferior izquierda de la pantalla.\n\n
        Para las Solicitudes de acceso, se tiene la particularidad de poder interponer Recursos de revisión. Esto se realiza dejando presionado el elemento sobre el cuál se desea interponer el Recurso de revisión, donde al realizar lo anterior, se muestra un mensaje emergente que describe la acción, al presionar Cancelar o fuera de el mensaje, se cerrará, al presionar en Aceptar, se mostrará la pantalla de Recurso de revisión.
    </string>
    <string name="ayuda2">
        En esta pantalla, usted puede puede realizar solicitudes de información hacia los Sujetos Obligados.\n\n
        Debe conocer el nombre del Sujeto Obligado al cuál quiere realizar la solicitud. Ingrese el nombre en el campo de texto y se mostrará justo debajo del texto la lista de Sujetos Obligados que coinciden con el nombre que usted ha escrito.\n\n
        Al encontrar el correcto, se debe seleccionar de la lista y continuar al siguiente campo de texto, donde se debe ingresar una descripción de la información que se busca obtener del Sujeto Obligado seleccionado con anterioridad.\n\n
        Posteriormente, se debe seleccionar de las opciones, la modalidad en que se desea que le sea entregada la información, por defecto está seleccionado Correo electrónico.\n\n
        Una vez llenados los campos de texto y verificar la opción de modalidad de entrega, se debe presionar el botón de Enviar, situado en la parte inferior derecha de la pantalla, donde se muestra un mensaje para confirmar que desea enviar la solicitud, así como tres opciones.\n
        \n1.- Volver: regresa al modo de edición, en caso de que se desee modificar algún dato o sencillamente verificarlos.
        \n2.- Cancelar: Cancela el proceso de la solicitud, y lo lleva a la pantalla de Mis Solicitudes.
        \n3.- Sí: Envía los datos de la Solicitud de acceso a la información y posteriormente lo lleva a la pantalla de Mis Solicitudes.
    </string>
    <string name="ayuda3">
        En esta pantalla usted puede interponer un Recurso de Revisión sobre una Solicitud de Información.\n\n
        El campo del Sujeto Obligado ya ha sido completado y no puede modificarse. \n
        Los Recursos de Revisión pueden proceder por cualquiera de las causas que se mestran como "Acto que se recurre"\n
        Posteriormente, se debe agregar una descripción de la causa o los motivos por los cuales se tiene inconformidad con el resultado de su Solicitud de Información.\n
        No hace falta agregar más, ya que la Solicitud de Información seleccionada previamente será enviada como prueba, junto con el Recurso de Revisión.\n\n
        Una vez seleccionada la opción del acto que se recurre y habiendo llenado el espacio de las causas o motivos de inconformidad, se debe presionar el botón de Enviar, situado en la parte inferior derecha de la pantalla, donde se muestra un mensaje para confirmar que desea enviar la solicitud, así como tres opciones.\n
        \n1.- Volver: regresa al modo de edición, en caso de que se desee modificar algún dato o sencillamente verificarlos.
        \n2.- Cancelar: Cancela el proceso de la solicitud, y lo lleva a la pantalla de Mis Solicitudes.
        \n3.- Sí: Envía los datos de la Solicitud de acceso a la información y posteriormente lo lleva a la pantalla de Mis Solicitudes.
        \n\n
        Para regresar a la lista de Mis Solicitudes, se debe presionar el botón de Regresar, que se encuentra en la parte inferior izquierda de la pantalla.\n\n
    </string>
    <string name="ayuda4">
        En esta pantalla usted puede realizar denuncias hacia un Sujeto Obligado por la falta de publicación de las obligaciones previstas en la Ley de Transparencia y Acceso a la Información Pública del Estado de Baja California Sur.\n\n
        Debe conocer el nombre del Sujeto Obligado al cuál le quiere realizar la denuncia. Ingrese el nombre en el campo de texto, y se mostrará justo debajo del texto la lista de Sujetos Obligados que coinciden con el nombre que usted ha escrito.\n\n
        Al encontrar el correcto, se debe seleccionar de la lista y continuar al siguiente campo de texto, donde se debe ingresar una descripción del incumplimiento que se quiere denunciar sobre el Sujeto Obligado seleccionado con anterioridad.\n\n
        Una vez llenados los campos de texto y verificar la opción de modalidad de entrega, se debe presionar el botón de Enviar, situado en la parte inferior derecha de la pantalla, donde se muestra un mensaje para confirmar que desea enviar la solicitud, así como tres opciones.\n
        \n1.- Volver: regresa al modo de edición, en caso de que se desee modificar algún dato o sencillamente verificarlos.
        \n2.- Cancelar: Cancela el proceso de la solicitud, y lo lleva a la pantalla de Mis Solicitudes.
        \n3.- Sí: Envía los datos de la Denuncia por Incumplimiento y posteriormente lo lleva a la pantalla de Mis Solicitudes.
    </string>
    <string name="ayuda5">

    </string>
    <string name="ayuda6">

    </string>
    <string name="ayuda7">

    </string>
    <string name="ayuda8">

    </string>
    <string name="ayuda9">

</string>
    <string name="directorio">Directorio</string>
    <string name="servicios">Servicios</string>
    <string name="calendariooficial">Calendario Oficial</string>
    <string name="quienessomos">¿Quiénes somos?</string>
    <string name="sitiosdeinteres">Sitios de Interés</string>
    <string name="listadoSujetosObligados">Listado de Sujetos Obligados</string>
    <string name="correo">Correo electrónico</string>
    <string name="contrasena">Contraseña</string>
    <string name="noestasregistrado">¿No estas registrado?. Registrate.</string>
    <string name="entrar">Entrar</string>
    <string name="titulonombre">Nombre completo de persona física</string>
    <string name="nombre">Nombre (s)</string>
    <string name="paterno">Apellido paterno</string>
    <string name="materno">Apellido materno</string>
    <string name="contrasena2">Repetir contraseña</string>
    <string name="domicilio">Domicilio</string>
    <string name="calle">Calle</string>
    <string name="nexterior">Num. Exterior</string>
    <string name="ninterior">Num. Interior</string>
    <string name="entrecalles">Entre las calles</string>
    <string name="colonia">Colonia</string>
    <string name="cp">C.P.</string>
    <string name="entidadfederativa">Entidad federativa</string>
    <string name="municipio">Municipio</string>
    <string name="telefono">Teléfono</string>
    <string name="numtelefonico">Número telefónico</string>
    <string name="leyendaregistro">El llenado de estos datos evitará que deba capturarlos al momento de realizar alguna solicitud.</string>
    <string name="sujetoobligado">Sujeto Obligado</string>
    <string name="incumplimiento">Incumplimiento</string>
    <string name="incumplimientohint">Descripción clara y precisa del incumplimiento denunciado.</string>
    <string name="informacionsolicitada">Información solicitada</string>
    <string name="informacionsolicitadahint">Descripción clara y precisa de la información solicitada. Con el fin de brindar un mejor servicio, además de describir la información o documentos que solicita, se sugiere proporcionar todos los datos que considere facilitan su búsqueda.</string>
    <string name="bcs">Baja California Sur</string>

    <string name="denunciaLeyesENlace">Artículo 75: \nLos sujetos obligados pondrán a disposición del público y mantendrán actualizada, en los respectivos medios electrónicos, de acuerdo con sus facultades, atribuciones, funciones u objeto social, según corresponda la información, por lo menos, de los temas, documentos y políticas que a continuación se señalan. (Toque para ver detalles)</string>

</resources>
